黑獄斷腸雷射筆 - 曾志豪

黑獄斷腸雷射筆 - 曾志豪

資料圖片

香港警察可能日日戴防暴面具豬嘴戴到蒙蔽雙眼，所以元朗白衣人拎藤條鐵通就看不到，荃灣刀手也看不到，北角白衣人拎長棍也看不到，天水圍少女裙子給扯甩也看不到，偏偏就看到大學生買了雷射筆，藏有攻擊性武器。

我覺得時光倒流去到六七十年代，黑獄斷腸歌，砌你生豬肉，今次主角變成雷射筆。

整件事非常可疑。為甚麼剛巧會有4個便衣探員剛巧路過深水埗又剛巧看到事主由店鋪步出時行為可疑又剛巧這個被截查的人竟然是浸會學生會會長？

完全有理由相信，這不是剛剛碰巧，而是警察已經針對不同的目標人物，譬如各大學的學生會負責人，重點跟蹤追查，所以才會派了幾個黑色便衣探員監視浸大學生會會長，一發現大學生有異動，便馬上拘捕。

所以警方要交代，是否有黑名單列出監視對象？

所謂藏有攻擊性武器，其實四個字，「欲加之罪」，或者「砌生豬肉」。警方說「攻擊性武器」的法律定義很廣泛，有些物品本身已經有攻擊性，譬如斧頭菜刀；有些則本身無攻擊性但使用人的意圖可以令物品有攻擊性。警方從截查學生時對方的反應，判斷對方有攻擊意圖。

看過片段的讀者都會懷疑，這四個黑衣人當時沒有出示任何委任證，突然在深水埗街頭截查你，惡形惡相似黑社會，誰不害怕？浸大學生會長當時的害怕居然成為犯罪證據？阿Sir，香港人邊個唔驚你地啊？

因為有示威者用雷射筆照射警員眼睛，所以管有雷射筆便是攻擊性武器；那麼許多示威者向警員掟雞蛋，師奶在超市大舉入貨，被阿Sir截查時態度又不符合阿Sir口味，是否雞蛋也變成攻擊性武器？

示威者用蒸魚碟撲滅催淚彈，又用炒鑊蓋做盾牌，是否買廚具的地方都是武器倉庫？口罩頭盔保鮮紙，全部都是違禁品，學祖國大陸玩實名登記入超市購物吧？

最可怕是警察已經毫不介意用這種威嚇老屈的手段對付示威者，他們賴皮作惡不怕後果，因為他們知道阿爺開了綠燈，林鄭依靠他們，黑社會又和他們拍膊頭，他們沒有天敵沒有制衡，他們是全香港最惡的勢力。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
大大力錫佢春袋 (邁克)

下一則
下一則
在石頭開花中突圍 (蔣芸)

警察已經針對不同的目標人物，譬如各大學的學生會負責人，重點跟蹤追查

查黑社會打人斬人唔見咁落力,黑警食屎啦